中國將禁止「社會信用」太低的民眾搭乘火車、飛機

中華人民共和國國家發展和改革委員會近日公布聲明，5月1日起，中國將禁止在該國「社會信用系統」中排名落後者，在一年內購買飛機票或火車票。

中國政府將利用此社會信用系統為人民評分，評分內容包含犯罪紀錄、金融犯罪等，甚至還會紀錄民眾購買的東西、曾說過的話和曾做過的事。分數低的市民將會遭到處罰，也會面臨各項限制。中國計劃在2020年推出完整版的系統，但現已開始實施一些早期措施。截至目前，中國已透過此系統對逾700萬人祭出處罰。

社會信用系統也面臨不透明的爭議：人民可能因為把腳踏車停在人行道、或道歉時不夠有誠意等小事就遭到處罰，而且事先都不會知道自己是否已被列入黑名單，更別提是否擁有追索權。

預言神劇black mirror

白list is must

分分鐘支共睇完直接抄橋